第一次去男朋友屋企食飯，應唔應該幫手洗碗？

事緣係我有個男仔friend係度話佢女朋友第一次上佢屋企食飯，食完飯就叫工人姐姐唔好洗等佢洗。
咁我就同男朋友講起呢件事，
男朋友: 啱呀，梗係要啦，你女人黎架嘛，咁樣賢良淑德啲。
我: 你邀請我上去你屋企食飯，過門都係客，你唔係叫客人洗碗呀？我食完幫手拎啲碗筷入去就得。

正評: 應該啦屌，洗碗係女人既職責
負評: 而家係女朋友定工人

如果你係港女格=正評

哦 當你係客 唔洗當你自己人

突登搶黎洗好做作喎

第一次，或頭幾次，其他人洗都ok....到自己同對方屋企熟左，可以幫手洗下

前度成日係自己屋企幫手洗碗，但黎我屋企就係客....冇乜必要突登幫手...

不過未熟到卡分左手

你都識講過門都係客 一日未嫁都唔算家人

緊係唔洗啦

有工人就俾工人洗。
如果伯母要洗就同佢洗啦。
伯母去切生果，咁咪一流囉
人地見到你咁識做都讚你啦。
你荒佢次次要你洗咩。

1. 男朋友自己唔會做嘅野你都唔需要做
2. 你喺自己屋企都唔會做嘅野去到人地屋都唔需要做

幫手執下枱已經夠 做埋工人嗰份就太造作喇

有工人都仲專登洗真係好戇鳩

禮多人不怪
唔出聲都無事
不會開句聲問下點都會加分

香港女人連煎隻蛋都唔撚識 就算扮到第一次之後又咪穿煲 除非本身條女本身真係賢妻良母 否則點解要洗呢 棧搞

你想人地當你係客咪ok囉

要，最好拖埋地抺埋窗

食完即刻奶乾淨d碗碟

你可以出口開聲話洗碗
睇下對家點講
呢招叫以退為進
如果佢都叫你快d 去洗碗=你入門之後生活…
唔係ga 咪得閑上去食飯幫下手洗下low
當氹下老人家ma

利申：你港女性格就問乜都無用

我第一次係衝入去話幫手 當然俾伯母趕返出廳，有心就ok

緊係唔洗
重要坐係到睇電視 大叫快d啦 有水果食未

第一次去 唔洗
一個月去一 兩次左右 唔洗
一個月去幾次 時間耐左就要
成日去 要

唔洗 嫁咗入去有排你洗

叫工人出廳睇電視，自己同女朋友一齊去洗碗

自動自覺去洗埋佢全家d 底衫褲啦 ， 仲要人教咩

幫佢老豆洗條撚

呢家野就好似爭埋單咁，作下狀扮想幫手，睇下人地屋企識唔識做，識既都會甩手叫你坐低，咁就你好我好；唔識做既就由你洗碗/自動叫你洗，始終你係客人，又第一次上門，未過門已經咁唔客氣，過左門應該當你工人咁洗
利申聽人地講

扮下野都要掛，識唔識做人

有工人都叫佢唔好洗?
好做作喎

伯母話唔洗幫手洗既話，係應該堅持去洗定聽佢話坐低睇電視

人地阿媽心諗，有工人都掙黎洗，唔講重以為你都係工人

點都扮下野

其實只係示下意搏下表現 唔通伯母真係俾你洗 搞佢個廚房咩

有工人都要爭黎洗就太誇

點都要示意想幫下手嘅
唔好話男友, 就算去朋友屋企食飯我都會主動幫手
如果伯母話唔洗, 咪執下枱算
最緊要唔好好似大爺咁坐係到啫

伯母洗緊你話要洗，同工人洗緊你話要洗係差好遠喎

正如d老一輩飲茶爭俾錢個道理一樣

洗一次就要洗一世
做少一次=之前扮野

有工人咪幫手執下檯囉 最簡單自己碗碟筷子幫手收返入去，又唔係咩咁難

循例問洗唔洗幫手囉，一般都會答唔洗

睇人架者,
如想印像好啲好歹都洗下碗執下枱
唔係就買小小野上去
同auntie傾多啲計
上去白吃白喝印象都差啲
你唔care印象就咪鬼上去佢屋企食飯啦 多餘

上親去食飯都冇洗過
因為次次食嗰陣啲野攤喺枱面等到我走都未執

樓主你係客。。。當然唔需要
如果佢媽媽因此責怪你 明顯你嫁入去都無好日子過

個工人心諗做乜鳩，搶我份工
有工人嘅話執下碗筷，帶生果上去食就ok啦

有工人就一定唔使洗，有工人都爭黎洗太扮野，分分鐘仲會有反效果

唔應該
如果條仔屋企人要你洗真係嫁唔過
好自為知

幫手奶佢老豆kk

有分加

關性別咩野事？
禮貌黎

有工人梗係工人洗啦
如果係男友老母咪幫手

男朋友媽咪請埋我上去打邊爐
同佢一齊買餸
不過我都係幫手執台開台
我話我洗碗佢叫我唔好掂
等第時教我摸熟個廚房先搞

如果有工人就唔洗問啦 但如果冇工人 緊係要問多兩句幫下手啦

冇工人嘅話第一次就梗係客氣少少話要洗啦
老土就一定老土啲ga啦，但對方父母都好受落，比人印象好啲

有工人嘅扮下嘢都講下話等陣幫手洗，男朋友就醒少少，話有工人姐姐，等佢洗就ok

洗完碗 就入房吹幾吹

緊係要 順手洗埋個廁所

男人老狗去女朋友屋企食完飯都有問幫手洗碗，對方一定話唔洗
但問下係禮貌

等第時教我摸熟個廚房先搞
呢個好緊要
我第一次唔知擺邊係咁問
比人屌返轉頭覺得煩

有工人仲爭著洗
服侍埋個工人真係好賢淑

第一次上去食完點都要懶乖扮下嘢，問伯母使唔使幫手呀
正常人都唔會叫個客人去洗碗咁肉酸嘅
如果佢真係叫你洗你就拿拿聲撇咗條仔去啦

有工人仲洗乜撚
無就梗係扮野 就算男既去女既果度都扮啦 禮多人不怪

你入到去話百友等我幫你啊…
佢實叫你出反黎啦。
做個樣囉我覺得

我屌你老母啦，基本禮貌都無
人地煮埋飯俾你食，洗個碗好撚難？你當人地係奴隸？搵埋錢買埋送煮埋俾你食仲要執埋手尾

正解

門面野大家都係做到足
再扮乖d既咪係入面同伯母吹下水幫手拎下野已經好夠

如果本身係伯母洗緊係要話自己幫手洗加印象分
但如果本身有工人洗你仲話要洗就係人都知你扮嘢要倒扣分喇

BTW 呢篇嘢幾時會係晴報刊登?

如果有工人既話就工人洗
如果係伯母洗就自動自覺入去幫手洗

洗一次你就以後都要洗
得閒買少少生果上去咪算 第時結左婚慌冇得妳洗咩

有工人就幫手執下碗都可以
如果無工人係伯母負責洗嘅你扮下野講句你洗
通常伯母都會叫你唔洗啦出去坐 但已經加左分好過你食完野大支野咁坐響度un un腳

I fucking know that feel

做我女朋友啦，屋企有印尼姐姐同洗碗機

有第一次就衰一世，向洗碗說不

其實呢件真係好小事
如果人會因為呢件事有嗌叫
相信個原因
一係男朋友/男方家長覺得你無付出過
咁呢樣野你要自己檢討 過得人過得自己
一係就換返轉你男友唔想付出
一嚟唔願分擔責任 二嚟唔願出面調停

洗開唔洗=懶
唔洗開間中洗=乖

洗開碗第時有啲咩家族聚會好多人嚟食飯or整好多餸就仆街
總之男朋友唔洗 我都唔會洗
男朋友煮比我食我就會洗

Agger 之前去ex屋企食飯，有工人姐姐洗碗我次次都會執入去俾佢，執到ex媽咪叫我唔好執。
如果係auntie洗既梗係點都入去抹下碗吹下水搏加分

雖然我好中意洗碗，但係唔會第一次見面就幫你洗 熟左間唔中都ok

我會話 咁我幫你抹好冇呀

以前上親ex屋企食飯，我想幫手都無得幫
次次俾ex媽咪勒令我坐低睇電視
唯一一次幫過手好似都只係拎碟菜出廳

我會覺得應該主動提出幫手囉，都係種禮貌
雖然話過門都係客，但人地買餸煮飯招待你，禮尚往來都好應該

過門係客
完

第時就要做架啦

識做就會問我幫手洗
一來對你印象加分
二來多數都會話唔洗你洗架啦

洗左，結果比男朋友鬧

華人社會：做吓門面功夫，客套說話都要講
西人：問洗唔洗幫手，佢話唔洗就真係唔洗

靠你老母開飯咩而家

戇鳩
就算想獻殷勤都唔應該直接落指示俾工人
個工人係人地o既工人
指示人地個工人係喧賓奪主適得其反

想洗最多同主人家講
但正常主人家都會推卻
你去搵下第二啲嘢做例如切下生果搬下檯檯櫈櫈再唔係吹下水咪算囉

頭3次去男朋友屋企食飯都會同佢一齊入去洗碗
跟住到宜家大概10次先會洗1次

你同我諗法一樣。過門都係客，應該好好招待客人，有咩理由叫客人洗碗啦呀？仲要有工人，咁工人要嚟做咩呀?

咁而家的而且確係客喎! 根本唔係自己人。就算係自己人，都冇理由要去洗啦，屋企有工人。

唔洗，直接入房扑嘢就得。

咪係囉，人哋有畀你屌㗎嘛，仲要人幫手洗碗? 如果要洗，咁就取消扑野呢個項目喇。

幫伯母洗碗一定會加分，基本野
但有工人就唔洗啦

有冇諗過係等緊你執

正常應該係咁：

你話伯母等我幫手洗碗啦
通常伯母都會話唔洗啦你去睇電視啦
咁你就可以出返去

如果佢好唔客氣咁話好呀
你男朋友就應該入去廚房同你一齊洗

啱啊，唔好理咩客唔客先，如果真係有心嫁入去或者娶人個女，呢啲細節位真係加分扣分，而且就算真係要洗，咪同另一半一齊洗當情趣囉！

正常第一次大家都客客氣氣點會要個女仔洗
我ex個媽咪 想執下枱都唔俾 叫我坐定定
依家男朋友媽咪食完飯即刻離開張枱 咁咪我洗
從此之後我冇上過去lu

其實洗下碗幾咁閒
又唔係日日上黎食飯
不過想要返少少尊重同禮貌

有工人姐姐硬係唔洗自己洗啦

我男朋友喺屋企有幫手洗開碗
我第一次上去嗰日，佢同我講陣間要一齊洗碗
食完飯佢同auntie講”阿媽，隊長夫人想幫你洗碗”
入到去佢同我講碗佢洗就得，我剩係幫手抹下碗就得
其實要我洗我ok既，我最後都話同佢一人洗一半
不過我好開心男朋友識平衡兩邊

未嫁唔洗啦
嫁左先洗

洗碗咁少嘢，梗係拖埋地，抹埋窗，最好洗埋廁所咁就very good